還擊冇委任證但又手持武器既暴徒，最多都係合法自衛

不過最好當然唔好用武力啦，但有時候遇到生命威脅，畀人追著個頭嚟打，又有理由相信對方冒警，係合法情況下用最小傷害既武力還擊，保障自身及他人生命安全係應該